如何克服過往陰霾？

本身係單親家庭 14歲嗰年三個親人相繼係八個月內離世 家人得返啊媽
唔知係咪因為咁個人好孤僻 成日同自己講野
成日喊 唔識同人溝通
同埋有時會好躁 會發脾氣會掉野
平時又冇乜朋友 又無拍過拖 幾乎冇人可以聽我訴苦
就算有都覺得自己煩 因為自己負能量真係爆燈
我驚再咁谷落去會谷死

試下由依家開始改變自己
多d去認識下身邊既人
首先，去嘗試接觸多d既人
留意一下同年紀既人 果d興趣 去做話題
跑多d步 對情緒會好有幫助

最緊要有自信

唔開心過一大段時間, 之後就愈黎愈孤僻
又係冇咩朋友, 有時情緒一黎唔知可以同邊個呻, 會驚煩到人
得自己一個人既生活真係唔係幾開心, 好似無人明白自己咁
依種感覺好難受

點樣識多d人? 最大既困難係點樣踏出果一步

過左差唔多五年都有不停想改變自己
有參加唔同嘅活動
但見到唔識嘅人就講唔到野
跟住唔知係咪自己負能量太重
啲人都唔會點同我講嘢

點解由頭都尾都同我一模一樣

你都係有三個親人過身？

男定女？

pm我 我聽你講

女

喺度講

唔知係咪最近加上讀書嘅壓力
個人好想嘔 成日有嘔吐感咁但係又嘔唔出

先問佢如何影響你

邊個佢

陰霾

有好多方法處理佢， 克服係其中一種

參加過咩活動
讀緊書應該有同學，試下傾下計

有啲野應該唔會想同現實朋友講

盡量試下搵人傾 搵人講
真係會好好多
盡量控制自己唔好發脾氣
想發果陣就轉移下自己視線
雖然講就好易 我明的確好難
上黎呢到開下post都係一種方法黎既

首先你要知所有野都有相反詞
你要睇既係佢既對立面

你太緊張
我都係咁

負能量重好難令人想同你傾計
之後無人同你傾計令你更負 最後惡性循環
所以第一步係改變諗法 講野唔好咁負先

自信呢d野真係好難pick得返

而家我好驚同人有眼神接觸

係呀
我諗我係嗰啲人哋第一眼睇到我已經覺得我氣場同其他人唔同
所以冇咩人敢埋我身
但其實你肯聊我講嘢我一定會應你
其實我已經有少少改變
但係成日自己亂諗野 個狀態成日都好唔開心
所以就算初頭識我比我掩飾到真正嘅我
覺得我正正常常 但都之後都會發現到我係一個負能量爆燈嘅人

同埋我一緊張就會肚痛
呢排都成日胃痛同想嘔

老老實實 熟嗰啲朋友我已經講到唔想再講
一嚟我唔想變到神憎鬼厭
因為人哋冇義務聽你廢up
二黎自己覺得講嚟都冇乜嘢 可能得到即時嘅安慰
但好快又原地踏步

樓主讀緊咩 除非性格有問題 或摺同慢熱
好難冇朋友

同學都有傾吓計 不過唔係好熟
之前有跳舞同埋drama 前者因為同啲人唔夾所以都冇去跳
依家準備緊Dse 身邊冇戰友 自己一個溫
獨處嘅時間越嚟越多 對外面嘅連繫就越黎越少
我驚遲早變深山野人

準備DSE
我好慢熱 性格都真係有啲問題
不過我返學都會同啲人講嘢
不過唔係特別熟 但係學校我都係一個搞笑嘅人
但係而家好難識新嘅朋友

一念一世界、
樓主做下義工幫下其他需要你既人。
談吐急唔黎、順其自然吧！
祝福您。

我成日都好懷念過去 亦都好後悔自己冇好好珍惜親人
每日都帶住好多遺憾

錫媽咪多啲喇

朋友唔一定現實既
上網都可以識到好多朋友

或者你講得岩 真係只可以安慰你
最少有人安慰下你 你冇咁易再諗埋另一邊先
其實我琴晚都痛到連醒都唔想醒
經過今日某個朋友對我講左啲野
最少諗通左少少 個感覺都唔同左
起碼依家起到身先 同埋冇咁易鑽牛角尖

你依家係想令自己成為一個多朋友既人定點先
如果外表可以 主動小小 可能對方都會願意同你傾計
見你話自己讀緊中學 其實依個階段已經係算比較易識朋友
真係好負既咪上黎搵人傾下計
加油

dse一個溫書咪仲好
人多好難溫書

但乜嘢都係自己一個承受
有開心嘅嘢又冇人分享

老老實實我以前真係想自己成為多朋友嘅人
係而家我只係希望自己有正常嘅生活社交圈子
因為而家身邊朋友真係一隻手數得晒

其實我平時唔開心都有揾朋友
但真係搵得太多太多
佢唔煩我都費事煩

你預備好既時候
要面對過往呢d傷痛
比左d咩你
又帶走左d咩
去感受同接受

當你可以同佢共存的時候
你就可以解脫 繼續上路了

去下社區中心補習班 咁樣
有時又有d 專為dse 而設既活動咁
起碼果到都可以識下人 去搵人傾下

我覺得係朋友既話唔會care你煩住佢囉

改善下談吐 衣著 主動小小

咁樣講
真正既朋友又點會介意你搵佢傾心事呀
如果因為佢地介意你煩而搞到冇左條命/其他野
咁樣佢地仲內疚啦係咪先

真係頂唔住就搵囉 始終發洩下好過自己亂諗野

其實我談吐同衣着係冇問題
純粹係好難同唔識嘅人講嘢

搵個男朋友

次次都唔成功
出過一兩次街之後唔知係咪我啲黑氣太重
之後就唔會再搵我
跟住好快就搵到女朋友

去旅行睇下呢個世界

易嘔同柯係壓力導致, 中醫叫肝鬱, 之前我唔開心都試過

屋企冇錢 我而家又要返學冇得返part-time住
有排都未去到
成世女都未離開過香港

搵個soul mate
將所有野同佢分享
之後慣左就冇事

你呢世女有咩想去實現
有夢想好緊要,俾到人向前既動力

或者係度訢下苦,沒人識你唔驚起底